\documentclass{standalone}

\begin{document}

\subsection*{Akronyme}
\addcontentsline{toc}{section}{Akronyme}
	\begin{table}[h!]
			\begin{tabularx}{\linewidth}{ l | X }
		BLSS	 & Bioregenerative Life Support System\\
		ESA 	 & European Space Agency\\
		ISRU	 & In-situ-Ressourcennutzung\\
		NASA	 & National Aeronautics and Space Administration\\
		OGA 	 & Sauerstofferzeugungseinheit\\
		ORBITEC  & Orbital Technologies Corporation\\
		SDL		 & Space Dynamics Laboratory\\
		UPA 	 & Urinverarbeitungseinheit\\
		WAICO	 & Waving and Coiling Response of Arabisopsis Roots at Different g-levels\\
		WPA 	 & Wasserverarbeitungseinheit\\
	\end{tabularx}
	\end{table}

\subsection*{Glossar}
\addcontentsline{toc}{section}{Glossar}
	\begin{table}[h!]
			\begin{tabularx}{\linewidth}{ l | X }
		Albedo   & Maß für das Rückstrahlvermögen reflektionsfähiger Oberflächen\\
		Anaerob & Prozess, welcher ohne Sauerstoff abläuft\\
		(Photo-)Bioreaktor & System zur Produktion von Mikroorganismen in künstlicher
		Umgebung\\
		Biotop & durch bestimmte Pflanzen- und Tiergesellschaften gekennzeichneter
		Lebensraum\\
		Biozönose & Lebensgemeinschaft von Pflanzen und Tieren in einem Biotop\\
		Terraformierung & Umbildung zur (Ersatz-)Erde\\
		Circumnutation & Form der Nutation, bei der Pflanzenorgane autonome kreisende
		Bewegungen durchführen, die nicht durch äußere Faktoren ausgelöst werden\\
		Dichotomie & Zweiteilung\\
		euryök & Organismen, die sehr unterschiedliche Umweltbedingungen tolerieren\\
		Fixstern & extrem weit entfernte Sternkonstellationen\\
		Gravitropismus & Krümmungsbewegung festsitzender Pflanzen oder Pflanzenorgane als
		Folge der Schwerkraft\\
		Hemisphäre & eine Häflte eines (annährend) runden Körpers\\
		Metamorphose & Umwandlung vom Ei bis zum erwachsenen, geschlechtsreifen Tier
		(Zoologie)\\
		Regolith & eine lose Ebene bestehend aus heterogenen Gesteinstypen\\
		Sol		 & Tag-und-Nacht-Zyklus des Mars (= Tag), beträgt 24h, 39min, 35s\\
		stenök & Organismen, die große Schwankungen der Umweltbedingungen nicht
		tolerieren\\
	\end{tabularx}
	\end{table}
	\clearpage

\end{document}
